有冇人用MacbBook Air剪片

i5+8gb ram用iMovie剪1080p會唔會好慢
諗住買最平再加700升i5
無錢買pro

留名

加到16gb ram啦

冇錢仲買macbook cut片
點解唔肯切部機cut
過熱架話部機1年內會壞
我以前部laptop就係咁

我，其實頂唔順，我用final cut pro,剪起上黎機身會發熱，剪一陣就休息一陣，render個陣最滾，即使del曬真心剪到好唔耐煩，但屋企冇更好既設備，枱機仲落後，焗住用部mac book air

即使del曬d file同唔用軟件都係會發熱*
應該係部機handle唔到

8gb要1500好貴

windows機啦

我應該用唔到final cut pro
都係娛樂剪片

我MacBook pro 2019
2020年頭買，睇youtube都熱，正唔正常

睇你想剪咩片 要預左冇effect同ren勁耐 剪片最煩rendering 錯少少嘢又要再ren

睇youtube都熱就有d問題
我部機17年買，但睇youtube冇咩問題

底部中央位置熱
我買兩個USB插頭版本，有冇影響？單風扇？

加多少少上mpb低配

剪片要用i7，你用i5剪唔到

你一定後悔

返新工點解會有時間剪片

就普通剪接無effect
整十分鐘內片應該無咩大問題？

8代intel個款？

我desktop都係用3600x喳

有冇咁多片剪？

我睇mobile01見台仔都係咁講

想好似cheap咁整下片唔係拍片剪

其實實得 無野係唔得 不過多少少ram無咁易crash
寧願俾多少少錢落ram好過到時upgrade唔到 又係咁crash

睇你剪幾長嘅片同埋多唔多effect

Air Pro我都用過嚟剪，Air 如果你剪一兩分鐘可能都OK嘅普通加字幕，越長嘅片越多素材就會越慢同埋越熱。Pro 都係睇你咩配置啦，我知好多台灣YouTuber都係用pro黎剪。

thanks
十分鐘內以下類型咁

係岩air散熱差剪得多好快壞

7700 4核8線程

我用過2011 MBA來剪，imovie / final cut / Premiere都用過，你話呢
實剪到架，複雜既片 風扇長響，反應慢咁囉
你有個目標要做一件事實做到架

但無錢既話, 其實你用iPad + iMovie / Luma fusion剪可能仲爽
用緊iPhone既話直頭用iPhone剪，反正你都係用iMovie

同價錢買windows 機仲好
剪片用davincci resolve 免費之餘, 功能又勁, 仲ren 得快過用fcp 同 adobe pp
而家又有amd4000系嘅機平一大節

最起碼MacBook pro 16轉i9

未試過手機用app剪片
會唔會好唔方便
電腦剪用滑鼠感覺幾好
我依家係手機game都唔玩個種人

desktop就係用緊dav

十分鐘一啲都唔短
你確定imovie夠你用?

呢條片係製圖花時間
如果你係整定一張張圖, 就一條track/layer ok
但係好可能係需要多layer，咁imovie就唔夠用

建議都係MBP, 或者砌機(PC)
要輕便就iPad pro

建議用final cut pro剪
整proxy file , playback quality較低
跟呢個方法，多士爐電腦都剪到4k

買ipad pro好過啦

如果係呢啲少少animation同埋加字幕，又唔會話好熱好誇張，但睇你D圖有幾大，始終你10分鐘我估你應該會有好多插圖，如果你想段片好高清，咁你啲圖file都會大，自然一定會部機行得熱同埋慢。

我以前試過剪一條5分鐘，中間有用到after effect去背之類，最尾都剪到，不過過程都幾難頂因為慢到PK，部機又熱，咁當然我條片複雜過你呢條好多

你有無iPhone? 試下咪知
反正imovie唔使錢，你可以即刻做
Lumafusion都有手機版，剪到多track
主要問題係你啲圖,片同聲點load入去

唔好成日諗住使一大舊錢先剪到片
其實好多人用手上既工具都已經剪到

Mac mini啦
再係公司拎個mon

Budget 有限又唔係要一邊流浪一邊剪片
就一定砌desktop 好過用macbook air

Linux 仲好，davinci pro版都免費，又快過Windows

16 吋？
合埋部macbook 駁moon做野 直頭熱到thermal throttle

等半年買 arm MacBook 啦

個散熱設計本身就唔適合合埋用

不過好多人合埋再駁moon

實會後悔

係嘅 用家問題 蘋果唔會死錯人

我
2015macbook air +final cut pro
係剪剪下會少少疾同要比啲耐性load
但我剪條好簡單嘅片比朋友睇就接受到嘅
但剪完一次就會諗 下次要剪都係買返部mbp/ imac lok

你又理解左乜野？

簡單剪咩機都得啦
不過連登FG 50K咁多能人異士一定叫你頂配要可以開始剪

如果咁window機會好啲
價錢、選擇、保養都有得揀
Mac機硬件唔值呢個價
去隔離post睇吓amazon啲機啱唔啱你
香港好多機都賣貴左

Mba個mon都唔係大

明白
多謝你意見

買部gaming notebook算啦
細macbook根本唔適合長期整片

剪咩

gaming notebook仲衰
Fcpx用prores 剪係食rom
Windows 你用pr剪粒u一熱就gg

mac 搭fcp 快過dv

我係你寧願買部ipad pro玩下算
放工搭車都可以剪

Mac好快岀arm，你依家買唔抵

咁又係
可能公司諗idea寫稿寫文案+偷圖
返屋企再慢慢剪片仲慳一筆錢

gaming notebook 最多風扇嘈到仆街
點都快過細macbook掛

無用IPHONE
已經有剪過下
貼咗上黎

圖/片/聲用電腦處理好方便
係iphone上面應該幾麻煩

明白

做marketing?

Software 唔同冇得比
Prores rend好左用幾廢嘅機playback4k片都唔用lag

Pr連playback都係食cpu

Laptop cup=低電壓閹割版
Desktop i5都勁過laptop i7

諗住做youtuber賺下外快
題材咩鳩都做

獨顯都無 你一定後悔

Good luck!

有咁好賺咩
好似一年之内冇咁上下view hour直頭冇得分錢

高過4k會熱都正常la 天氣咁熱

要4000hr+1000訂閱開始先有廣告
唔好搵
但唔知可以做咩脫貧讀書又唔得